\فصل{روش‌های کرنل}
\label{kernel}
در این فصل، به معرفی  معیار استقلال هیلبرت- اشمیت
\lr{($\HSIC$)}
به عنوان جایگزینی احتمالی برای اطلاعات متقابل در الگوریتم‌های جدسازی کور منابع خواهیم پرداخت. منبع ما در این بخش،
\cite{HSIC}
است.
\section{معیار استقلال هیلبرت- اشمیت
\lr{($\HSIC$)}
}

\lr{Hilbert-Schmidt Independence Criterion}
یا 
\lr{$\HSIC$}
معیاری برای سنجیدن استقلال دو متغیر تصادفی است. این معیار مشابه اطّلاعات متقابل، فاصله‌ای بین توزیع‌های
$P_{XY}$
و 
$P_XP_Y$
است. اطّلاعات متقابل از فاصله‌ی 
\lr{KL Divergence}
استفاده می‌کند، در مقابل،
\lr{HSIC}
از فاصله 
\lr{Maximum Mean Discrepancy (MMD)}
بهره می‌برد. ایده‌ی اصلی این فاصله آن است که در ابتدا، نگاشتی بر مبنای یک کرنل از فضای توزیع‌های احتمال به یک 
\lr{RKHS} 
و به شکل زیر ساخته می‌شود:
\begin{equation}
\begin{cases}
\mathcal{F}: \mathcal{P} \to \mathcal{H}_k\\
\mathcal{F}(P) = \mathbb{E}_{P}\left[ k(., X)\right]
\end{cases}
\end{equation}
در ادامه نیز از فاصله‌ی فضای هیلبرت ساخته شده توسط کرنل، به عنوان فاصله‌ی بین دو توزیع استفاده می‌کند.
\begin{equation}
\mathrm{MMD}(P, Q) = ||{\mathbb{E}_{P}\left[ k(., X)\right] - \mathbb{E}_{Q}\left[ k(., X)\right]}||_\mathcal{H}
\end{equation}
اگر نگاشت بین فضای توزیع‌ها و فضای هیلبرت، نگاشتی یک به یک باشد، در این نگاشت هیچ اطلاعاتی از توزیع از بین نمی‌رود و به راحتی می‌توان نشان داد که عبارت فوق، تمام خواص یک فاصله را دارا می‌باشد. به کرنل‌هایی که در آن‌ها نگاشت مذکور یک به یک است، کرنل مشخصه می‌گویند. کرنل گوسی مشهور‌ترین کرنل مشخصه است. برای یک کرنل مشخصه‌ی 
$k(., .)$،
تعریف می‌کنیم:
\begin{equation}
\mathrm{HSIC}_k(X, Y) \triangleq \mathrm{MMD}_k(P_XP_Y, P_{XY})
\end{equation}

برای دو متغیّر تصادفی 
$X$
و 
$Y$،
$\HSIC_k(X, Y)$
برابر با صفر می‌شود، اگر و تنها اگر $X$ و 
$Y$
مستقل باشند. بزرگ‌‌ بودن $\HSIC_k(X, Y)$
نیز به معنای وابستگی این دو متغیر است.

\subsection{تخمین 
	\lr{HSIC}
	از روی داده
}
حال فرض کنید مجموعه‌ی 
$\{(x_1, y_1), (x_2, y_2), \dots, (x_m, y_m)\}$
با توزیع مشترک
$P_{XY}$
داده شده است و قصد داریم بررسی کنیم که آیا $X$ و $Y$ مستقل هستند یا خیر. فرض کنید 
$X \in \mathbb{R}^{n\times d}$
و 
$Y \in \mathbb{R}^{n\times c}$
بردارهای مشاهدات باشند. ماتریس‌های گرام مربوط به $X$ و $Y$ را 
$K_X \in \mathbb{R}^{N\times N}$
و 
$K_Y \in \mathbb{R}^{N\times N}$
می‌نامیم. ماتریس $H$ را نیز ماتریس 
\lr{centering}
بگیرید،
$H = I_n - \frac{1}{n} \mathbf{1}_n\mathbf{1}_n^\top $.
در این صورت تخمین‌گیر زیر، یک تخمین‌گر نااریب از 
\lr{HSIC}
است:
$$\mathrm{HSIC}(X, Y) = \frac{1}{(n-1)^2} \mathrm{tr}(K_X H K_Y H)$$

به دلیل وجود تخمین‌گری بسیار مناسب برای 
\lr{HSIC}،
این الگوریتم کاندیدای بسیار  مناسبی برای جایگزینی اطلاعات متقابل در الگوریتم‌های جداسازی کور منابع است. بررس الگوریتم‌های مبتنی بر 
\lr{HSIC}
بخشی از اهداف پیش‌روی این پروژه است.
